Ibank IBD - Telegram 問答

做左3年
盡答有關career問題

講多少少答左既background:
三大 商
Intern做過big 4 + 細PE

可以答CV advice, internship/interview意見, 工作環境等

講下你係IBD做乜先？做Admin.？秘書？Operation？Risk？
Investment Banking Division咁大你做哂呀？
中資定外資？
外資係大行GS/MS/JPM/BAML....
定二線法資BNP/SG

好多人都問關於Investment Banking入面Front Office / Back Office既結構:

Front Office:
1. Investment Banking Division (IBD)
- 幫公司上市 / 提供M&A advisory (e.g. 估值, due diligence)
- 一般細分為不同行業 (e.g. TMT, Industrial, Energy, etc.)同function (e.g. M&A)

2. Front Office - Sales & Trading + Research
- 主要服務基金client (e.g. Fidelity), 當佢地經你間銀行去交易時收commission
- Sales負責pitch stock idea比基金同佢地打好關係, Trading負責execute基金既order
- Research負責寫分析報告, 最多係股票, 即係大家新聞見倒既大行報告

3. Back Office - Operations / risk / legal / finance等
- 為Front Office提供唔同類型既support , 例如trade settlement, accounting, risk management等

以上係簡短既介紹, 我自己係Bulge Bracket IBD做左3年
有問題都可以係度問, 我weekend會盡量覆
比較私人既問題, 例如career advice請留telegram

可唔可以講下ibd coverage同product team做野既分別同佢地之間既關係?

M&A DCM ECM聽就聽得多 但啲deal實際上又係點做？可唔可以walk through 一次analyst asso vp md 係呢啲deal入面扮演既角色？
我上網睇到有人話m&a deal coverage team既md同vp 就pitch 個客 asso同analyst就整pitch deck 唔成功就再去pitch buyside 我想再知深入少少佢地pitch既detail同成功左之後又要做啲咩

感謝

IBD仲有冇deal做，幾時俾人炒？

巴打你對S&T冇乜認識

點解有人唔做要做狗
賺得個十幾二十日日做到隻狗咁

冇父幹要買樓冇乜選擇

而家環境唔算特別差, 但長遠黎講香港IBD應該會慢慢downsize
多數人都係自己走

巴打覺得back offer IT 算唔算好做？

其實冇分得太細咩team負責pitch咩team execute
一般industry team MD同公司keep住聯絡
有specific idea (例如叫間大陸公司買美國公司)就搵埋M&A個MD去pitch個詳細既idea, 始終coverage既MD未必知個process有咩要注意
拎倒個mandate就兩team一齊split野做, analyst/asso 計數做ppt draft document等一切working level野, VP 比guidance同check下野同埋同公司既working level聯絡, MD最後比comments同present比公司高層

Year 2做非banking跨國公司intern, 對下年搵I Bank Back Office Intern有冇幫助?

如果報coverage係咪要對industry 認識深入啲？
同埋想問下in general 想報IBD要識幾多technical skills?

唔洗
都係generic technical問題, 例如DCF, 3-statement, comps之類

Back office只要三大gpa ok + 有好intern都應該ok

Thanks 巴打

Big 4 intern係deal advisory? 細pe係cold letter搵？夾埋淨係做左兩份就直接搵到bb ibd? 師兄犀利

點解師兄覺得會downsize?啲人走係跳去buy side？

行業downsize點會係跳去buyside就造得成
有出有入架姐呢啲
中國市場成熟咪唔駛擺咁多人喺香港囉

想問下做左2年corp bank RM，想跳入PE有冇可能？咁既bg跳入去人工會係幾多左右？

點解你哋成team人都咁西
咁中意攬logistics嚟做
不如下次你自己做翻？

Assistant?

未來無咁多大IPO係香港上
大陸公司可能會愈用愈多中資銀行
Buyside或者corporate corpfin/in house M&A